<resources>
    <string name="app_name">Vespa Type</string>
    <string name="vespa_name">Nama Vespa</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="about_page">About</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Vespa Paperino</item>
        <item>Vespa Prototype</item>
        <item>Vespa Corsa</item>
        <item>Vespa Circuito</item>
        <item>Vespa Monthlery</item>
        <item>Vespa U</item>
        <item>Vespa Side Car</item>
        <item>Vespa 400</item>
        <item>Vespa Super Sprint</item>
        <item>Vespa Primavera</item>
        <item>Vespa TS</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Vespa Paperino pertama kali diperkenalkan pada tahun 1952 sebagai model eksperimental. Skuter ini dirancang untuk menargetkan pengguna muda dan orang-orang yang mencari kendraan lebih kecil dengan harga yang lebih terjangkau. Bentuknya yang mini, desainnya yang unik, dan kemudahan penggunaan menjadikannya sangat populer di kalangan masyarakat Italia pada saat itu. MP5 (Moto Piaggio) atau yang sering disebut Paperino, skuter pertama Piaggio yang merupakan cikal bakal Vespa, karena saat itu perusahaan asal pontedera tersebut belum punya merek Vespa.Piaggio MP5 dalam penyebutan nya memiliki arti "Moto Piaggio 5" sedangkan nama Paperino merupakan sebutan Italia untuk Donald Duck alias Donal Bebek, karena bentuknya menyerupai tokoh kartun Disney tersebut. Kisah MP5 Paperino dimulai dari carut marut ekonomi Italia di penghujung perang dunia II. Piaggio yang saat itu terjun di bisnis pesawat menyadari pesawat bukan masa depan, dia kemudian mencari model bisnis lain. Enrico Piaggio, putra pendiri piaggio, Rinaldo Piaggio pun menmutuskan untuk meninggalkan bisnis aeroneautika. Instingnya ialah menjawab kebutuhan mendesak Italia terhadap moda transportasi modern yang terjangkau. Enrico kemudian memberikan mandat kepada dua insinyur yaitu Renzo Spolti dan Vittorio Casini pada 1943, untuk merancang motor dengan bodi yang dapat menutupi mesin dan penggerak serta bagian kaki supaya terhindar cipratan lumpur dan sebagainya. Alasannya, Enrico Piaggio tidak suka naik motor yang bagian kakinya terekspos. Sebab hal itu membuat baju dan celana mudah kotor dan lusuh. Selain itu dengan adanya tameng sekaligus melindungi kaki dan badan pengendara. Namun ternyata Enrico Piaggio kurang menyukai prototipe ini segala yang dia minta terpenuhi, kecuali satu hal yakni modis, Desainnya kurang menarik. Terutama bagian dek yang tinggi. Karena itulah ia mempercayakan Corradino D’Ascanio untuk mempertimbangkan lagi dan membuat sesuatu yang berbeda dan lebih maju baik dari segi teknis maupun desain. Hasilnya pun menggembirakan. D\'Ascanio memperkenalkan prototipe MP6 pada 1945. Bentuknya lebih luwes, bagian depannya simpel, bagian deknya sudah rata tapi masih punya tameng yang menutupi kaki, sedangkan bagian belakang membulat yang menjadi ciri khas Vespa sampai sekarang. Setelah melihat MP6 untuk pertama kalinya, Enrico piaggio berseru "Sembra una Vespa!" atau "Kelihatannya seperti tawon!" dalam bahasa Italia. Mulai dari situ piaggio kemudian memberi nama skuter barunya Vespa. Sebelum Vespa, skuter Donal Bebek itu sempat diproduksi sekitar 100 buah. Saat ini skuter itu sangat diminati dan dicari oleh para kolektor seluruh dunia.</item>
        <item>Vespa pertama kali diperkenalkan oleh Piaggio pada tahun 1946, setelah perang dunia II, sebagai solusi tranportasi yang murah dan efisien. Prototipe Vespa yang pertama kali dibuat adalah hasil kerja sama antara Piaggio dan desainer terkenal, Corradino D\'Ascanio, yang sebelumnya dikenal sebagai seorang insinyur aeroneutika. D\'Ascanio bertanggung jawab atas desain awal Vespa, yang terinspirasi dari kendaraan bermotor yang ringan dan ramping.Pada tahun 1946, Piaggio merilis prototipe pertama Vespa yang dinamakan Vespa 98(Prototype), yang memiliki mesin berkapasitas 98cc dan desain khas dengan roda kecil serta bodi ramping yang mudah dikendalikan. prototype pertama Vespa ini memiliki beberapa fitur yang sangat berbeda dibandingkan dengan skuter atau sepeda motor pada umumnya, seperti casis tertutup yang melindungi pengendara dari kotoran dan percikan, serta desain yang lebih ekonomis untuk kenyamanan. prototype Vespa memiliki beberapa elemen inovatif saperti Bodi dan rangka tertutup, suspensi dan roda kecil, mesin yang digunakan pada prototype ini adalah mesin 98cc yang didesain oleh Piaggio. Mesin ini ringan, sederhana dan sangat efisien dalam hal bahan bakar yang sangat penting pada saat itu ketika banyak orang mencari alternatif kendaraan yang hemat biaya pasca perang, serta Desain yang sederhana dan fungsional. setelah melakukan berbagai uji coba, Vespa prototype pertama kali mulai diproduksi secara massal pada tahun 1947 dengan nama Vespa 98. Vespa Prototype ini menjadi titik awal untuk merevolusi transportasi pribadi di seluruh dunia, khususnya di Eropa , yang kemudian memeperkenalkan skuter sebagai kendaraan yang elegan, fungsional, dan terjangkau bagi banyak kalangan. Dengan desain yang sangat inovatif untuk zamannya, Vespa menggabungkan gaya dengan efisiensi, dan membuatnya sangat poppuler di kalangan pengendara muda serta mereka yang mencari kendaraan yang mudah digunakan di kota-kota besar. seiring berjalannya waktu, Vespa menjadi simbol gaya hidup, bahkan menjadi ikon budaya di banyak negara. Setelah diproduksi massal pada tahun 1947, Piaggio mampu memproduksi sekitar 2.000 unit Vespa 98(Prototype) pada tahun pertama. keberhasilan yang luar biasa dari model ini dipasar Italia mendorong Piaggio untuk meningkatkan produksinya. Pada tahun 1948, hanya setahun setelah produksi massal dimulai, Piaggio memproduksi lebih dari 10.000 unit Vespa 98(Prototype). Ini menunjukkan betapa cepatnya popularitas Vespa menyebar di Italia dan diluar Negeri.  </item>
        <item>Vespa Corsa adalah salah satu model Vespa yang dirancang untuk kategori balap dan memiliki desain yang lebih sporty dan performa yang lebih tinggi dibandingkan dengan skuter Vespa lainnya pada zamannya. Model ini dikenal karena kekuatannya yang lebih besar dan desainnya yang lebih aerodinamis, menjadikannya sangat cocok untuk digunakan dalam berbagai ajang balap. Vespa Corsa pertama kali diperkenalkan pada akhir tahun 1950-an. Pada masa itu tidak hanya dikenal sebagai kendaraan untuk mobilitas sehari-hari, tetapi juga mulai terlibat dalam dunia balap motor. Piaggio merancang Vespa Corsa untuk memenuhi kebutuhan pengendara yang ingin bersaing di ajang balap, baik itu di trek jalan raya ataupun di sirkuit tertutup. Beberapa fitur utama dari vespa corsa yang membedakannya dari model Vespa lainnya adalah Mesin yang lebih kuat, desain yang lebih aerodinamis, sistem suspensi dan rangka, pengeraman yang lebih canggih, peningkatan dalam handling dan stabilitas. Vespa Corsa sangat sukses dalam berbagai ajang balap terutama di Eropa. Model ini menjadi sangat populer di kalangan penggemar balap skuter dan sering digunakan dalam kompetensi seperti Vespa Club Racing dan balapan motor lain yang menguji kecepatan dan kelincahan kendaraan. Di beberapa ajang balap, Vespa Corsa berhasil mencatatkan beberapa kemenangan yang signifikan, meskipun lebih dikenal sebagai skuter untuk penggemar balap amatur daripada sebagai kendaraan balap profesional. Namun, keberhasilan ini meningkatkan reputasi Vespa sebagai kendaraan yang tidak hanya efisien untuk transportasi sehari-hari, tetapi juga bisa diandalkan dalam ajang balap. Meskipun produksi Vespa Corsa tidak berlangsung lama dan model ini tidak diproduksi massal seperti model Vespa lainnya, Vespa Corsa tetap meninggalkan warisan yang kuat dalam dunia balap skuter. Ini menunjukkan bahwa Piaggio tidak hanya peduli tentang memproduksi skuter untuk penggunaan sehari-hari, tetapi juga berkomitmen untuk menciptakan kendaraan yang memiliki kemampuan balap dan berkinerja tinggi. Vespa Corsa dianggap sebagai salah satu model legendaris dalam sejarah Vespa, yang menginspirasi banyak penggemar skuter balap dan kolektor kendaraan klasik. Meskipun saat ini Vespa lebih dikenal sebagai kendaraan stylish dan praktis, Vespa Corsa tetap menjadi simbol dari kekuatan dan performa dalam ajang balap. Jumlah produksi Vespa Corsa yang spesifik pada masa itu tidak tercatat secara rinci karena memang ditujukan untuk segmen pasar yang lebih kecil, yaitu para penggemar balap skuter dan kolektor. </item>
        <item>Vespa Circuito adalah model balap yang dikembangkan oleh Piaggio pada akhir 1950-an, mirip dengan Vespa Corsa, namun dengan fokus yang lebih besar pada ajang balap dan rekreasi. Vespa Circuito dirancang untuk mencapai performa yang lebih tinggi dengan mesin yang lebih bertenaga, sasis yang lebih ringan, dan fitur-fitur khusus yang mendukung kecepatan serta kelincahan dalam balapan. Vespa Circuito dikembangkan pada 1950-an sebagai bagian dari upaya Piaggio untuk berkompetensi lebih serius dalam dunia balap skuter. Model ini dilengkapi dengan mesin yang lebih kuat, sistem suspensi yang ditingkatkan, dan desain aerodinamis yang lebih canggih, membuatnya ideal untuk digunakan di sirkuit balap. Vespa Circuito memiliki beberapa perbedaan signifikan dibandingkan dengan model Vespa standar seperti mesin yang lebih besar dan bertenaga, desain sasis dan rangka, peningkatan aerodinamika, sistem suspensi dan pengeraman yang lebih baik. Vespa Circuito segera menjadi populer di kalangann pembalap skuter, terutama dalam ajang balap non-profesional dan dalam Vespa Club Racing. Meskipun model ini tidak diproduksi untuk keperluan komersial, Vespa Circuito menjadi pilihan utama di kalanga penggemar balap skuter di Eropa. Banyak pembalap amatir menggunakannya untuk mengikuti berbagai kompetensi lokal atau internasional. Model ini tetap memiliki tempat khusus dalam sejarah balap skuter. Model ini menunjukkan upaya Piaggio untuk menghadirkan skuter dengan performa tinggi dan lebih serius dalam dunia balap, serta menjadi simbol dari kecanggihan desain dan inovasi Piaggio pada masa itu. Saat ini, Vespa Circuito adalah bagian dari warisan Vespa sebagai kendaraan yang tidak hanya praktis dan bergaya, tetapi juga memiliki sejarah dalam dunia olahraga dan balap. Sebagaimana dengan model-model Vespa balap lainnya seperti Vespa Corsa, jumlah produksi Vespa Circuito sangat terbatas. Karena model ini dirancang khusus untuk dunia balap, jumlah unit yang diproduksi diperkirakan hanya mencapai beberapa ribu unit saja, dan bahkan mungkin lebih sedikit dari itu. Produksi Vespa Circuito tidak pernah mencapai angka produksi massal seperti model Vespa lainnya. Jumlah produksi yang terbatas ini menjadikan Vespa Circuito sebagai salah satu model yang lebih langka dan lebih dicari oleh kolektor skuter vintage hingga saat ini. Sebagian besar unit Vespa Circuito ditemukan di komunitas penggemar balap skuter atau diantara mereka yang tertarik mengoleksi model-model Vespa yang langka.</item>
        <item>Vespa Montlerry adalah salah satu model vespa yang sangat langka dan tidak terlalu dikenal secara luas, tetapi memiliki sejarah yang menarik dalam perjalanan merek Vespa, Model ini merupakan salah satu contoh yang menunjukkan bagaimana Piaggio berinovasi untuk menciptakan kendaraan yang lebih praktis dan efisien pada waktu tertentu. Vespa Monthlerry adalah model skuter yang pertama kali diperkenalkan pada tahun 1950-an. Model ini dirancang dengan konsep yang sedikit berbeda dari model vespa lainnya yang lebih fokus pada penggunaan sehari-hari atau balap. Vespa Monthlerry dikenal sebagai skuter yang lebih kecil, ringan, dan efisien untuk perjalanan jarak pendek, ideal untuk penggunaan harian di kota-kota besar. Namun, karena jumlah produksi nya yang terbatas, model ini tidak begitu dikenal diluar kalangan penggemar Vespa atau kolektor kendaraan klasik. Model ini pertama kali di produksi untuk memenuhi permintaan pasar yang lebih mengarah pada transportasi perkotaan yang hemat biaya dan praktis, terutama di negara-negara Eropa yang sedang pulih dari dampak perang dunia II. Vespa Monthlerry adalah jawaban Piaggio terhadap permintaan akan kendaraan yang tidak hanya efisien dalam hal konsumsi bahan bakar, tetapi juga ramah di kantong pengguna. Desain dan karakteristik Vespa Monthlerry adalah mesin yang kecil dan efisien, desain body ramping dan ringan, rangka dan suspensi yang nyaman, dan ketersediaan dalam varian 50cc. Karena produksinya yang terbatas dan penggunaannya yang lebih terbatas pada masyarakat tertentu, Vespa Monthlerry tidak menjadi ikon besar seperti model Vespa lainnya. Namun model ini tetap memiliki tempat penting dalam sejarah Piaggio, karena menunjukkan bagaimana perusahaan ini berusaha memmenuhi berbagai kebutuhan pasar yang berbeda, baik itu untuk skuter yang lebih kuat untuk balap atau kendaraan yang lebih kecil dan efisien untuk pengguna sehari-hari. Meskipun tidak banyak orang yang mengenal Vespa Monthlerry saat ini, model ini tetap menjadi bagian dari warisan Vespa dan menarik bagi para kolektor kendaraan klasik yang menghargai sejarah merk ini. Seperti banyak model lainnya yang diproduksi dalam jumlah terbatas oleh Piaggio, Vespa Monthlerry diproduksi dalam jumlah pasti unit yang diproduksi, tetapi berdasarkan rekam jejaknya sebagai model terbatas dan tidak diproduksi secara massal, diperkirakan jumlah produksi Vespa Monthlerry tidak melebehi beberapa ribu unit. Mungkin lebih dikenal oleh para kolektor Vespa yang memiliki minat khusus pada model-model langka dan vintage.</item>
        <item>Vespa U adalah salah satu model vespa yang sangat ikonik, dan sering dianggap sebagai salah satu model yang lebih penting dalam sejarah pengembangan merek Vespa. Vespa U pertama kali dilucurkan pada tahun 1950-an dan merupakan bagian dari upaya Piaggio untuk menciptakan kendaraan yang lebih terjangkau dan praktis untuk pasar yang lebih luas, khususnya para pekerja atau mereka yang membutuhkan kendaraan roda dua untuk keperluan sehari-hari. Vespa U diperkenalkan pada tahun 1953, dengan nama lengkapnya Vespa 125 U. Model ini dirancang untuk mengisi celah di pasar yang membutuhkan skuter yang lebih sederhana, lebih murah, dan lebih praktis dibandingkan dengan model Vespa yang lebih besar dan lebih mahal. Pada saat itu, masyarakat Eropa, khususnya di Italia, sangat membutuhkan kendaraan yang lebih efisien dan hemat biaya untuk mobilitas sehari-hari, mengingat banyaknya kerusakan infrastruktur setelah Perang dunia II. Vespa U dirancang dengan mempertimbangkan kebutuhan ini, menonjolkan kesederhanaan, ketahanan, dan kemudahan pemeliharaan. Vespa U kemudian menjadi salah satu model yang populer di kalangan masyarakat pekerja, karena model ini sangat terjangkau dan menawarkan performa yang cukup untuk keperluan transportasi sehari-hari. Vespa U memiliki beberapa karakterisktik dan fitur yang membedakannya dari model Vespa lainnya pada masa itu diantaranya adalah mesin 125cc, Desain Sederhana dan kompak, kapasitas bagasi yang lebih besar, suspensi yang nyaman serta rangka yang lebih sederhana, keterjangkauan dan kemudahan perawatan. Model ini juga berkontribusi besar pada kesuksesan Piaggio dalam meraih pangsa pasar yang lebih besar sekaligus memperkuat posisi Vespa sebagai merek yang tidak hanya untuk kalangan tertentu, tetapi untuk semua orang. Vespa U tetap menjadi bagian penting dari warisan Vespa, baik bagi penggemar skuter maupun bagi kolektor kendaraan klasik yang menghargai desain dan sejarah Vespa. Vespa U meskipun lebih sederhana dalam desain dan fitur dibandingkan dengan model-model lain yang lebih besar, diproduksi dalam jumlah yang cukup signifikan. Meskipun tidak ada data yang pasti mengenai jumlah produksi total, model ini diproduksi dalam ribuan unit, dan menjadi salah satu model yang lebih banyak diproduksi dalam sejarah Vespa pada masa itu. Piaggio terus memproduksi Vespa U selama beberapa tahun, dengan produksi yang tinggi, karena model ini sangat populer di pasar Italia dan negara-negara Eropa lainnya. Produksi Vespa U juga sejalan dengan permintaan pasar akan skuter yang lebih terjangkau dan praktis setelah perang, yang menjadikannya kendaraan favorit di banyak kalangan masyarakat.  </item>
        <item>Vespa Sidecar adalah salah satu variasi unik dari skuter Vespa yang diperkenalkan oleh Piaggio pada tahun 1950-an. Seperti namanya, model ini merupakan kombinasi antara skuter Vespa dengan sebuah sidecar, yaitu kereta tambahan yang dipasang di sisi kendaraan untuk mengangkut penumpang tambahan atau barang. Vespa Sidecar dirancang untuk memberikan fleksibilitas lebih dalam hal kapasitas angkut, memungkinkan pengguna untuk membawa lebih banyak orang atau barang. Vespa Sidecar pertama kali diluncurkan pada tahun 1952 sebagai jawaban atas permintaan untuk kendaraan yang lebih praktis dan dapat mengangkut lebih banyak orang atau barang. Namun, Piaggio ingin memperluas fungsionalitas Vespa untuk memenuhi kebutuhan masyarakat yang membutuhkan kendaraan serbaguna. Desain dan karakteristik Vespa Sidecar adalah Skuter dengan sidecar, mesin dan performa biasanya Vespa ini menggunakan mesin yang serupa dengan model standar pada waktu itu, yang biasanya berkapasitas antara 125cc hingga 150cc, kemudahan manuver, fleksibilitas penggunaan, serta desain dan estetika. Vespa Sidecar lebih banyak digunakan dalam keperluan komersial, terutama di kalangan pedagang yang membutuhkan kendaraan untuk mengangkut barang dagangan mereka. Selain itu, model ini juga digunakan oleh keluarga yang menginginkan kendaraan lebih besar daripada skuter biasa, namun tetap dengan kepraktisan dan efisiensi bahan bakar yang dimiliki oleh Vespa. Beberapa negara juga menggukannya sebagai kendaraan untuk wisata atau tur, dimana penumpang dapat menikmati perjalanan dengan sisi tambahan yang memberikan pengalaman lebih nyaman. Vespa Sidecar mungkin tidak sepopuler model skuter lainnya dalam jajaran produk Vespa, tetapi ia memiliki tempat khusus dalam sejarah Vespa dan dunia otomotif. Model ini merupakan contoh inovasi Piaggio dalam menciptakan kendaraan yang bisa mengakomodasi lebih banyak orang dan barang tanpa kehilangan ciri khas skuter Vespa yang kompak dan praktis. Vespa berhasil menawarkan kendaraan yang lebih fleksibel dan dapat digunakan dalam berbagai situasi. Meskipun produksinya terbatas, model ini tetap menjadi bagian penting dari sejarah Vespa dan kendaraan klasik yang dihargai oleh banyak orang hingga saat ini. Vespa Sidecar diproduksi dalam jumlah yang lebih terbatas dibandingkan dengan model Vespa standar. Piaggio memproduksi unit Vespa Sidecar dalam jumlah terbatas, karena sidecar lebih merupakan varian khusus yang dibuat untuk memenuhi kebutuhan tertentu, seperti pengangkutan barang atau kebutuhan komersial, serta kendaraan keluarga. Meski tidak ada data yang pasti mengenai jumlah produksi, estimasi menunujukkan bahwa produksi model ini mungkin tidak sebanyak model Vespa standar.</item>
        <item>Vespa 400 adalah model yang sangat unik dalam sejarah Piaggio dan merek Vespa, karena ini adalah salah satu langkah pertama perusahaan Italia tersebut dalam mengembangkan mobil kecil, bukan hanya skuter. Vespa 400 adalah mobil mini yang diproduksi antara 1957 dan 1961. Meskipun pada umumnya Piaggio lebih dikenal karena ikoniknya, Vespa 400 mewakili upaya mereka untuk memasuki pasar otomotif dengan kendaraan yang sangat kecil dan efisien. Vespa 400 diperkenalkan sebagai hasil dari upaya Piaggio untuk mengembangkan kendaraan yang dapat mengakomodasi lebih banyak orang atau barang daripada skuter biasa, namun tetap mempertahankan ciri khas desain yang kompak dan efisien yang dimiliki oleh skuter Vespa. Pada akhir 1950-an, dengan meningkatnya permintaan akan mobil kecil di Eropa, terutama setelah Perang Dunia II, Piaggio melihat peluang untuk membuat mobil mini yang terjangkau dan hemat bahan bakar. Vespa 400 pertama kali diperkenalkan pada tahun 1957 di pasar Eropa, dengan tujuan untuk menawarkan mobil kompak yang lebih terjangkau, cocok untuk penggunaan sehari-hari di kota-kota besar yang padat. Diwaktu itu, kendaraan mobil mini seperti ini sangat populer di negara-negara Eropa, dan Piaggio berusaha mengikuti tren tersebut dengan menghadirkan model yang dirancang dengan baik dan harganya terjangkau. Vespa 400 merupakan mobil mini dengan desain yang sangaat kompak dan berbeda dengan mobil-mobil pada umumnya. Beberapa fitur dan karakteristik utamanya ialah desain kompak dan ringan, mesin 2-Tak, penggerak roda belakang, kapasitas penumpang, transmisi manual, desain sederhana, dan konsumsi bahan bakar efisien. Produksi Vespa 400 dihentikan pada tahun 1961, setelah lima tahun di pasar. Meskipun tidak sepopuler skuter Vespa, mobil mini ini tetap memiliki tempat khusus dalam sejarah Piaggio. Setelah produksi dihentikan, Vespa 400 menjadi salah satu kendaraan klasik yang dicari kolektor dan penggemar mobil vintage. Vespa 400 juga memiliki dampak penting dalam sejarah otomotif, karena merupakan langkah pertama Piaggio untuk mengembangkan kendaraan yang lebih besar dan lebih kompleks daripada skuter. Meskipun tidak berlanjut menjadi model yang lebih sukses, Vespa 400 tetap menjadi bagian dari warisan Piaggio dalam hal inovasi dan eksplorasi desain kendaraan. saat ini Vespa 400 dianggap sebagai mobil klasik yang sangat dicari oleh kolektor mobil vintage. Harganya bisa sangat tinggi di pasar kolektor, terutama untuk unit yang masih dalam kondisi baik dan telah dipulihkan. Warisan Vespa 400 berlanjut sebagai simbol dari era mobil mini Eropa dan sebagai bagian dari sejarah Piaggio dalam mengembangkan kendaraan yang unik dan ikonik di luar skuter. Vespa 400 adalah sebuah eksperimen unik dari Piaggio dalam memasuki pasar otomotif mobil mini pada akhir 1950-an. Dengan desain yang sangat kompak, mesin 2-tak, dan dikomsumsi bahan bakar yang efisien, mobil ini merupakan kendaraan yang praktis dan hemat biaya pada masa itu. Vespa 400 diproduksi dalam jumlah yang relatif terbatas dibandingkan dengan skuter Vespa lainnya. Total produksi Vespa 400 diperkirakan sekitar 20.000 unit selama masa produksinya dari 1957 hingga 1961. Meskipun jumlah produksi terbatas, Vespa 400 cukup populer di pasar Eropa, terutama di negara-negara seperti Prancis, Italia, dan Jerman, di mana mobil mini sangat diminati sebagai kendaraan yang efisien dan hemat biaya untuk perjalanan sehari-hari. </item>
        <item>Vespa super Sprint adalah salah satu model skuter Vespa yang sangat terkenal, terutama di kalangan penggemar skuter balap dan kolektor kendaraan klasik. Model ini diperkenalkan pada tahun 1965 oleh Piaggio dan dirancang sebagai versi yang lebih sporty dan performa tinggi dari skuter Vespa standar. Vespa Super Sprint mengusung desain yang lebih ramping dan bertenaga, serta cocok untuk mereka yang mencari kombinasi antara gaya, kecepatan, dan performa. Vespa Super Sprint pertama kali diperkenalkan sebagai bagian dari upaya Piaggio untuk memperkenalkan model yang lebih dinamis dan sporty ke dalam jajaran skuter mereka. Pada waktu itu, motor 2-tak dan skuter yang dapat mencapai kecepatan yang lebih tinggi mulai menjadi tren di kalangan penggemar otomotif dan balap. Oleh karena itu, Piaggio memutuskan untuk memperkenalkan model Vespa Super Sprint, yang dirancang untuk memberikan pengalaman berkendara yang lebih bertenaga dan menyenangkan. Vespa Super Sprint lebih ditujukan untuk pengendara yang mencari skuter dengan performa lebih tinggi, cocok untuk jalan raya, dan dapat digunakan dalam berbagai kondisi. Dengan tambahan fitur-fitur teknis yang ditingkatkan dan desain yang lebih tajam, Vespa Super Sprint menjadi salah satu model favorit bagi mereka yang menghargai kecepatan dan keandalan. Desain dan karakteristik Vespa Super Sprint ialah mesin 4-tak 125cc, desain sporty dan erodinamis, suspensi dan sistem pengereman yang ditingkatkan, karakter skuter balap, dan peningkatan estetika. Vespa Super Sprint memiliki warisan yang cukup kuat dalam dunia otomotif, terutama di dunia skuter balap. Meskipun tidak dirancang untuk keperluan balap profesional, Vespa Super Sprint sering digunakan dalam perlombaan skuter informal dan ajang balap lokal selama beberapa dekade setelah peluncurannya. Pada saat itu,model ini mewakili transisi dari skuter yang hanya digunakan untuk transportasi sehari-hari ke kendaraan yang juga bisa memberikan pengalaman berkendara yang lebih seru dinamis. Super Sprint menjadi simbol dari era baru skuter Vespa, dimana performa dan desain sporty menjadi lebih diperhatikan. Vespa Super Sprint diproduksi dalam jumlah yang cukup terbatas jika dibandingkan dengan model Vespa lainnya. Meskipun jumlah pasti produksi tidak diketahui, Vespa Super Sprint diproduksi dalam ribuan unit dan menjadi salah satu model yang cukup dicari di kalangan penggemar dan kolektor. Model ini tetap menjadi salah satu model yang paling disukai oleh mereka yang mencari skuter dengan karakter yang lebih sporty dan performa yang lebih tinggi. Mengingat popularitas model ini di kalangan penggemar balap skuter, unit-unit Vespa Super Sprint yang masih ada di pasar bekas atau kolektor sering dihargai cukup tinggi, terutama jika dalam kondisi orisional. </item>
        <item>Vespa Primavera adalah salah satu model skuter legendaris dari Piaggio yang pertama kali diperkenalkan pada tahun 1968. Skuter ini dikenal sebagai salah satu model Vespa yang paling ikonik dan terus diproduksi hingga sekarang dalam berbagai versi dan varian. Dengan desain yang stylish dan performa yang andal, Vespa Primavera menjadi salah satu kendaraan yang paling dicintai oleh penggemar skuter di seluruh dunia. Vespa Primavera pertama kali diperkenalkan oleh Piaggio sebagai model baru yang menggantikan model Vespa 50 dan Vespa 90, yang pada waktu itu telah menjadi sangat populer. Tujuan Piaggio dengan meluncurkan Primavera adalah untuk menciptakan skuter yang lebih muda, segar, dan penuh gaya, namun tetap mempertahankan keraktisan dan kenyamanan yang menjadi ciri khas skuter Vespa. Vespa Primavera awal nya dirancang untuk pasar pemuda, dengan memberikan desain yang lebih modern dan lebih kompak dibandingkan dengan model-model sebelumnya. Dengan mesin yang efisien dan performa yang baik, Vespa Primavera langsung diterima dengan baik di pasar Eropa, dan sejak saat itu menjadi simbol kebebasan dan gaya hidup muda. Vespa ini memiliki desain dan karakteristik yaitu Desain klasik dan elegan, Mesin yang tangguh, Suspensi dan pengendalian, Fitur modern, serta kapasitas dan kenyamanan. Seiring dengan berjalan nya waktu, Vespa Primavera telah mengalami beberapa perubahan desain dan peningkatan teknologi. Model terbaru dari Vespa Primavera, yang diperkenalkan pada tahun 2013 dan seterusnya, hadir dengan mesin 3V (Three Valve), teknologi injeksi bahan bakar elektronik, dan sistem ABS untuk keamanan lebih. Model terbaru ini juga lebih ramah lingungan dengan emisi yang lebih rendah dan performa yang lebih efisien. Vespa Primavera saat ini hadir dalam berbagai pilihan mesin, termasuk varian 125cc, 150cc, dan varian elektrik(Vespa Electrica), yang menawarkan pengendara pilihan sesuai kebutuhan dan preferensi mereka. Vespa Primavera telah menjadi simbol dari gaya hidup bebas, mobilitas kota, dan kepraktisan transportasi. Dengan desain yang tetap elegan namun tetap modern, Vespa Primavera menarik berbagai generasi, dari yang muda hingga yang lebih tua. Model ini juga telah menjadi bagian dari budaya pop, muncul dalam berbagai film, iklan, dan acara televisi, yang semakin memperkuat posisinya sebagai ikon skuter. Selain itu, Vespa Primavera juga dikenal karena kemudahan perawatan dan ketahanan mesinnya, menjadikannya pilihan yang sangat baik untuk penggunaan jangka panjang. Pengggemar skuter sering kali memilih Vespa Primavera karena kombinasi antara gaya, performa, dan ketahanan. Vespa primavera pertama kali diperkenalkan pada tahun 1968 dan sejak itu telah diproduksi dalam jummlah yang sangat besar. Pada masa puncaknya, Vespa Primavera menjadi salah satu model skuter terlaris dan sangat populer di seluruh dunia, terutama di Eropa. Vespa Primavera diproduksi dalam jutaan unit sepanjang sejarah produksinya hingga saat ini, menjadikannya salah satu model Vespa yang paling sukes dan ikonik. Meskipun produksi skuter ini mengalami beberapa perubahan sepanjang waktu, Vespa Primavera tetap menjadi salah satu varian yang paling banyak diproduksi dalam sejarah Piaggio. Model ini terus mendapatkan pembaruan dengan desain dan fitur yang lebih modern, tetapi tetap mempertahankan gaya klasik dan kepraktisan yang membuatnya populer di kalangan pengendara skuter.</item>
        <item>Vespa TS adalah model skuter ikonik yang diproduksi oleh Piaggio pada tahun 1960-an. Skuter ini termasuk dalam jajaran Vespa yang lebih canggih dan merupakan salah satu model yang mengusung teknologi dan desain terbaru pada masanya. Vespa TS dikenal dengan mesin yang lebih kuat, desain yang lebih modern, serta peningkatan kenyamanan dan kinerja dibandingkan model Vespa sebelumnnya. Vespa TS Pertama kali diluncurkan pada tahun 1965, pada saat Piaggio berusaha memperkenalkan skuter yang lebih efisien dan bertenaga untuk memenuhi kebutuhan pengendara yang menginginkan skuter dengan performa lebih baik. Model ini dirancang untuk pasar Eropa, dan dengan mesin 125cc yang lebih kuat, Vespa TS menempati segmen pasar yang lebih tinggi daripada model Vespa 50cc yang lebih kecil. Vespa TS hadir dengan beberapa fitur baru dan teknologi canggih pada masanya. TS merupakan singkatan dari "Touring Sport", yang menggambarkan karakteristik skuter ini sebagai kendaraaan yang cocok untuk perjalanan jaraj jauh namun tetap mempertahankan gaya sporty yang menyenangkan. Dengan inovasi teknis dan desain yang lebih menarik, Vespa TS menjadi salah satu model yang cukup populer pada masanya. Vespa ini juga memiliki Desain dan Karakteristik yaitu mesin 125cc, Desain modern dan ramping, suspensi yang lebih baik, fitur keamanan dan kenyamanan, transmisi manual 4 percepatan. Vespa TS dikenal karena keandalannya, performanya, dan desainnya yang stylish. Meskipun produksinya tidak sebanyak model-model Vespa lain yang lebih populer, Vespa TS tetap dihargai karena merupakan salah satu model yang memperkenalkan fitur-fitur baru yang meningkatkan kenyamanan dan performa berkendara. Bagi banyak penggemar skuter klasik, Vespa TS mewakili era transisi dimana Piaggio mulai mengintegrasikan teknologi modern ke dalam desain skuter mereka. Karena jumlah produksinya yang terbatas dan ciri khas desainnya, Vespa TS menjadi salah satu model yang dicari oleh Kolektor skuter vintage. Unit-unit yang masih bertahan di pasar sering kali dipulihkan dengan penuh perhatian, dan Vespa TS tetap menjadi pilihan yang sangat dicintai oleh mereka yang menghargai kualitas dan desain klasik. Vespa ini model skuter yang penting dalam sejarah Piaggio dan Vespa. Dengan mesin 125cc, desain yang lebih modern dan sporty, serta performa yang lebih baik, Vespa TS menawarkan pengalaman berkendara yang lebih menyenangkan dan cocok untuk perjalanan jarak jauh. Walaupun tidak sepopuler model Vespa lainnya, Vespa TS tetap menjadi kendaraan klasik yang dihargai oleh penggemar dan kolektor skuter di seluruh dunia. Vespa TS diproduksi dalam jumlah terbatas, dengan produksi yang difokuskan pada pasar Eropa, terutama di negara-negara seperti Italia, Prancis, dan Jerman. Meskipun jumlah produksi pastinya sulit untuk dipastikan, diperkirakan bahwa Piaggio memproduksi beberapa ribu unit Vespa TS selama periode produksinya.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/vespa_paperino</item>
        <item>@drawable/vespa_prototype</item>
        <item>@drawable/vespa_corsa</item>
        <item>@drawable/vespa_circuito</item>
        <item>@drawable/vespa_monthlery</item>
        <item>@drawable/vespa_u</item>
        <item>@drawable/vespa_sidecar</item>
        <item>@drawable/vespa_400</item>
        <item>@drawable/vespa_supersprint</item>
        <item>@drawable/vespa_primavera</item>
        <item>@drawable/vespa_ts</item>
    </integer-array>
</resources>